<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Boat on Segeln mit Lucy</title><link>https://lucy.hamburg/de/tags/boat/</link><description>Recent content in Boat on Segeln mit Lucy</description><image><title>Segeln mit Lucy</title><url>https://lucy.hamburg/images/lucy_logo.png</url><link>https://lucy.hamburg/images/lucy_logo.png</link></image><generator>Hugo -- 0.147.2</generator><language>de_DE</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 18:32:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lucy.hamburg/de/tags/boat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CO2-Emissionen – warum die Umstellung auf Elektroantrieb weniger umweltfreundlich sein könnte als Du denkst</title><link>https://lucy.hamburg/de/posts/co2-emission/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucy.hamburg/de/posts/co2-emission/</guid><description>&lt;p>Segelboote sollen eigentlich vom Wind angetrieben werden. Dennoch ist der Einsatz von Motoren, meist Dieselmotoren, kaum zu vermeiden. Und seien wir ehrlich: Dieselqualm ist auf Segelbooten oft zu sehen. Das Meiste davon lässt sich vermeiden, wenn man den Motor richtig einstellt – stelle also sicher, dass du das tust. Was sich jedoch nicht so leicht vermeiden lässt, ist das Verbrennen von Kraftstoff und der Ausstoß von Kohlendioxid. Mein Punkt ist: Verwende HVO-Kraftstoff, um Kohlenstoffemissionen und Rauch zu reduzieren.&lt;/p></description></item><item><title>Batterieverkabelung</title><link>https://lucy.hamburg/de/posts/wiring/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucy.hamburg/de/posts/wiring/</guid><description>&lt;p>Du möchtest deine Batterieverkabelung so einfach und robust wie möglich gestalten. Für viele Menschen ist Batterieverkabelung wie schwarze Magie – aber George kam zur Rettung 😉&lt;/p>
&lt;p>George hat die Grundlagen sehr gut erklärt – welche Komponenten du brauchst und wie du sie anschließt. Sieh selbst im untenstehenden YouTube-Video.&lt;/p>
&lt;p>George stellt ein einfaches Verdrahtungsschema vor, das ich in eine Zeichnung umgesetzt habe.&lt;/p>
&lt;p>Dies ist das original Schema:
&lt;img alt="Wiring" loading="lazy" src="https://lucy.hamburg/posts/wiring/wiring_whiteboard.jpg">&lt;/p>
&lt;p>Und dies ist das Schema im Diagram Stil:
&lt;img alt="Wiring" loading="lazy" src="https://lucy.hamburg/posts/wiring/wiring.png">&lt;/p></description></item><item><title>Boot</title><link>https://lucy.hamburg/de/boot/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucy.hamburg/de/boot/</guid><description>&lt;h2 id="die-contessa-32-lucy--eine-segeljacht-mit-charme-und-tradition">Die Contessa 32 &amp;lsquo;Lucy&amp;rsquo; – Eine Segeljacht mit Charme und Tradition&lt;/h2>
&lt;p>Die &lt;strong>Contessa 32&lt;/strong> ist ein beliebter klassischer Cruiser-Racer, der für sein robustes Design und seine Seetüchtigkeit bekannt ist.Mit ihrem eleganten Design und außergewöhnlichen Segeleigenschaften hat sie sich einen festen Platz in den Herzen von Seglern auf der ganzen Welt erobert.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>If it looks right, it possibly is right&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;figure class="align-center ">
&lt;img loading="lazy" src="https://lucy.hamburg/boat/sunny.jpeg#center"
alt="Lucy auf dem Wasser "/> &lt;figcaption>
&lt;p>Lucy auf dem Wasser (Double Rundt Regatta 2024&lt;/p></description></item></channel></rss>